美國鑑證科警員證實 Android 手機較 iPhone 更難破解

智能手機裝著不少個人資料和通訊記錄，當執法機關需要進行調查時，往往都會從疑犯的智能手機入手。近期有不少新聞與 iPhone 被執法機關破解有關，日前有美國負責數碼鑑證的警員就透露，現時的 Android 手機比 iPhone 更難破解。

來自德州 Fort Worth 警區的數碼鑑證探員 Rex Kiser 接受訪問時，表示他們約一年前無法破解 iPhone，但可以破解任何 Android 手機，但現在並非所有 Android 手機都能破解。報導提到執法機構僱用專業的手機破解公司，當中最出名的 Cellebrite 擁有能夠破解包括 iPhone X 在內手機的工具，它能夠抓住 GPS 位置、訊息、通話記錄、聯絡人資訊，甚至 Instagram、Twitter、LinkedIn 等程式的數據，有助進行檢控工作。

報導指 Cellebrite 的工具在對付 Android 手機的加密技術，就未如 iPhone 般成功，例如 Google Pixel 2、Samsung Galaxy S9、華為 P20 Pro 都不對應，無法取得社交媒體、瀏覽或 GPS 資料。雖然 Cellebrite 的工具在 Android 層面比較遜色，但並不代表 Android 無從破解，只是花費的時間和資源較多。

可能係因為Android市佔率低 無人開發

你問個差佬佢破解唔到咩機，信得過咩

碎片化，就算一個普通app都未必可以完全支援晒所有機

識電腦唔會咁講......

主要係Apple不思進取，安全性一直冇點進步過。

講得出iphone安全呢啲白痴野既
你都唔會預佢哋會好理性咁回答你個post架啦

你知唔知 iphone 個市佔率有幾多的？

跟住個個都轉android
慳返警員唔少功夫

iphone已成過去

我都係咁諗.
佢地未必破解唔到an機, 之但係間間廠個個型號都有野唔同, 佢地未有時間破解咁款式.

但iphone就單一品牌, 型號少, 集中精力好快破解完.

所以老鳳先用ROG Phone II

根本就係度擾敵

無常識唔好出黎獻醜啦

7成都低, 咁點先算高

喬布斯死左之後 iphone只係一件垃圾 狗都不屌

If you own one of those Android phones just mentioned or even newer phones from those same companies, don’t think that your phone is uncrackable. Just because Cellebrite’s tool doesn’t work doesn’t mean investigators can’t extract the data they need

部機用唔到落某部分android 機咋喎，冇其他tool嘅咩

最安全用番Feature phone

美國

Android可能比iPhone安全
但屌米同屎為個堆支那出既Android機就一定唔撚係
d資料全部送中，支共解都唔洗解

an機講update唔同款都唔知幾耐 IOS 一出就立刻有update

有update唔等於secure
唯一真正能夠保證secure嘅方法係成部機，由軟件到硬件，全部嘅源碼都係開源，跟住全世界嘅IT人同黑客一齊搵漏洞

但係至今仍然冇一部咁嘅機
呢個係最大問題
執行高危行動時，用高危行動先會開嘅機，或甚至feature phone啦

破唔破解到好在乎間電話公司既配合
不過可以話比你知要解iphone一定難過android
利申 做鑑證 非狗

推